# spirit-life

![](assets/spirits_v03.gif)

Это Симуляция жизни, основанная на достаточно простых правилах:

- Базовая единица жизни - **дух**.
- Каждый дух живёт 1 цикл.
- Каждый дух может оставить до 4-х потомков.
- Более сильные потомки поглощают более слабых.


## Цикл жизни

Далее будет более подробно описан циклический процесс симуляции:

- Высаживаем первое сечечко.
- Запускаем цикл обработки, пока не закончатся шаги или не останется семян.
- Все духи заканчиваются свой цикл жизни и оставляют после себя семечки.
- Все семечки взращиваются в новых духов.
- Происходит нормализация пикспельной карты.


## Установки

Для того чтобы самостоятельно установить и начать использовать проект,
воспользуйтесь poetry для установки зависимостей.

```sh
poetry install
```

Это всё что нужно для того чтобы начать работать с проектом.

## Использование

Для настройки симуляции вы можете использовать ключи коммандной строки.

```
usage: main.py [-h] [-s STEPS] [-o OUT] [-i] [-p] [-G] [-W] [-d DURATION]

Spirit life game simulation

options:
  -h, --help            show this help message and exit
  -s STEPS, --steps STEPS
                        Limit steps of simulation
  -o OUT, --out OUT     Path to save results
  -i, --interact        Interactive simulation
  -p, --photos          Save all frames
  -G, --no-gif          No save gif image
  -W, --no-grow-frames  Do not save simulation grow frames
  -d DURATION, --duration DURATION
                        GIF frame duration
```

Теперь давайте более подробно разберём каждый из ключей и как они
влияют на симуляцию.

Обратите внимание что для более детальной настройки симуляции вам
нужно будет также вносить изменений в исходный код.
По большей часйти ключи влияют на параметры экспорта проекта.

### Steps - Количество шагов симуляции
Определяет какое максильное количесвто шагов выделить на симуляцию.
Однако стоит отметить, что симуляция будет прекращена, если
не останется семян, которые могли бы вырасти в существ.

### Out - Путь для сохранения материалов
По умолчанию это директория `out/`.
Однако при желании вы можете переназначить эту директорию.

### Interact - Пошаговый режим
При указании этого ключа, симуляция будет останавливаться после каждого
шага.
Один раз когда все существа выросли.
Второй же раз, когда все существа оставили потомство.

![](assets/screenshot_v05_interact.png)

### Photos - Сохранять каждый шаг симуляции
При укзаания этого ключа, каждый шаг симуляции будет сохраняться
в указанную вами выходную директорию (По умолчанию `out/`).

### NoGif - Не сохранять git-изображение
По умолчанию итоги каждой симуляции сохраняются в gif файл.
Если вы не желаете сохранять gif - укажите этот ключ.
Жто может быть использовано, если вы уже экспортируете каждый шаг
симуляции (ключ `-p`, `--photos`).

### NoGrow - Не сохранять снимки высадки
Поскольку симуляцие два этапа, обычно сохраняются оба эти снимка.
Когад существа вырастают и когда все новые семена высаживаются.
Этим ключом мы говорим что нам не нужно экспортировать все снимки
высадки новых семян.

Этот ключ влияет только на экспорт gif файлов.
При интерактивном просмотре и экспорте всех снимков снимки высаждки
семян также будут экспортированы.

![](assets/out_v05_32.gif)

> -W -d 200 | size 32 start_seed 16x16 6

![](assets/out_v05_32_w.gif)

> -d 300 | size 32 start_seed 16x16 6

### Duration - Продолжительность кадр GIF
Этот ключ указывает какова продолжательность будет одного кадра.
Посмотреть как работает этот ключ вы моежет на примере выше.

## Галерея
Давайте посмотрим на некоторые сохранённые симуляции.

![](assets/spirits_v03.gif)

> v0.3 | size 64 start_seed 32x32 6

![](assets/out_v04_64.gif)

> -w | v0.4 | size 64 start_seed 32x32 6

Из-за распределния к краям экрана, а также неправильного совмещения
семян происходит переполнение.
Если продолжить симуляцию, очень скоро она полностью переполнится.

![](assets/out_v04_128.gif)

> -w | v0.4 | size 128 start_seed 64x64 8

Тут дебютировал ключ w.
Те же проблемы с совмещение семян приводят однако порой к довольно
красивому результату.

![](assets/out_v05_32.gif)
![](assets/out_v05_64.gif)

> -w -d 200 | v0.5 | size 32 start_seed 16x16 6
>
> -w -d 200 | v0.5 | size 64 start_seed 32x32 6


## Настройка (частично устарело)

> В данной версии плохо реалихована настройка симуляции.
> Для изменения настроак - измените код main функции.
> В более поздних версиях не будет необходимости лезть в код проекта.

Для настройки проекта давайте взглянем на функцию `main`:

```py
def main():
    pm = PixMap(size=32, start_seed=Pixel(15, 15, 6))
    step = 0
    max_step = 6

    logger.info("Grow first seed")
    pm.grow_seeds()

    save_image(pm.colorize(palette), f'out/0b.png')
    # show_image(pm.colorize(palette))
    # input("-- pause | Press enter --")

    # Run generate steps
    while True:
        step += 1
        logger.info("Generate step {} of {}", step, max_step)

        pm.fade_spirits()
        save_image(pm.colorize(palette), f'out/{step}a.png')
        # show_image(pm.colorize(palette))
        # input("-- pause | Press enter --")

        if len(pm.seeds) == 0:
            break

        pm.grow_seeds()

        logger.info("Normalize pixmap")
        pm.normalize()

        save_image(pm.colorize(palette), f'out/{step}b.png')
        # show_image(pm.colorize(palette))
        # input("-- pause | Press enter --")
```

Пробежимся по самым важным фрагментам кода этой функции.

```py
pm = PixMap(size=32, start_seed=Pixel(15, 15, 6))
```

- `size`: Размер холста, лучше использовать значения кратные 2: 16, 32, 64...
- `start_seed`: Первое семечко для начала симуляции.
    - Первые дву цифры отвечают за координаты высадки.
    - Последная цифра означает первоначальную мощность. От 2-х до 6-ти.

```py
pm.grow_seeds()
```

Данная функция выращивает все семена в духов.

```py
pm.fade_spirits()
```

Следующая функция напростив, завершает жизненный цикл каждого существа
и оставляет семена.

```py
save_image(pm.colorize(palette), f'out/0b.png')
```

Данная функция сохраняет текущие результаты симуляции в изображение
формата `png`.

```py
show_image(pm.colorize(palette))
input("-- pause | Press enter --")
```

Следующий код напротив же, позволяет просмотреть текущий кадр
симуляции, без его сохранения.
